{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_017437",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "반월동"
    },
    "text": "半月洞\\n\n論山市の都市部は西部に位置しています。周囲には鷲岩洞、花枝洞、富倉洞があり、西側は論山川を挟んで城東面元鳳里と隣接しています。この地域はもともと恩津郡花枝山面に属していました。1914年に行政区域の統廃合により、論山郡論山面半月里となりました。1938年に論山面が邑に昇格し、論山邑旭町と改称されましたが、1947年に半月洞という名前に変わりました。そして1988年に半月里という名称に変更されました。1996年には論山邑が市に昇格し、再び半月洞として論山市鷲岩洞の管轄下に入りました。また、論山川の東側には延辺村があります。 この村の周囲には国道1号、国道4号、国道23号が交差して通っており、村の東側には湖南線が東北から西南方向に通っています。また、半月初等学校や登城初等学校、さらには湖南線の論山駅や論山市外ターミナルなどが存在しています。そして、城東面元鳳里との間には論山川にノルメ大橋と論山新大橋が架かっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "半月洞はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "半月洞は論山市の都市部の西部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "半月洞の周囲に何の洞がありますか？",
            "answer": "半月洞の周囲には鷲岩洞、花枝洞、富倉洞があります。"
        },
        {
            "question": "半月洞は論山川を挟んで隣接している地域はどこですか？",
            "answer": "半月洞は論山川を挟んで城東面元鳳里と隣接しています。"
        },
        {
            "question": "半月洞はもともとどの行政区域に属していましたか？",
            "answer": "半月洞はもともと恩津郡花枝山面に属していました。"
        },
        {
            "question": "半月洞は何年に半月里という名称に変更されましたか？",
            "answer": "半月洞は1988年に半月里という名称に変更されました。"
        },
        {
            "question": "半月洞の東側には何の村がありますか？",
            "answer": "半月洞の東側には延辺村があります。"
        },
        {
            "question": "半月洞の周囲にはどの国道が通っていますか？",
            "answer": "半月洞の周囲には国道1号、国道4号、国道23号が交差して通っています。"
        },
        {
            "question": "半月洞の東側には何が通っていますか？",
            "answer": "半月洞の東側には湖南線が通っています。"
        },
        {
            "question": "半月洞にはどの学校や駅が存在していますか？",
            "answer": "半月洞には半月初等学校、登城初等学校、論山駅、論山市外ターミナルなどが存在しています。"
        },
        {
            "question": "半月洞と城東面元鳳里の間に何の橋が架かっていますか？",
            "answer": "半月洞と城東面元鳳里の間には論山川にノルメ大橋と論山新大橋が架かっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 306,
        "QA": 360
    }
}